# vim: set ft=toml:
[general]
import = ["~/.dots/config/alacritty-color"]
live_config_reload = true
# working_directory = "~/"
working_directory = "C:\\Users\\ege_e\\"

[terminal]
shell = { program = "pwsh" }
# shell = { program = "C:\\Users\\ege_e\\scoop\\apps\\pwsh\\current\\pwsh.exe" }

[bell]
animation = "EaseOutExpo"
duration = 0

[colors]
draw_bold_text_with_bright_colors = false

[cursor]
style = "Block"
unfocused_hollow = true

[debug]
render_timer = false

[env]
TERM = "xterm-256color"

[font]
size = 12.0

[font.glyph_offset]
x = 0
y = 3 # Inner vertical aligning for letters

[font.normal]
family = "CommitMono Nerd Font"
# family = "CommitMono"
# family = "Iosevka Aegean"
# family = "Iosevka NF"
# family = "Hack Nerd Font"
# family = "Courier Prime Sans"
# family = "Apple Symbols"

    # style: Regular
    # style: Light
  # italic:
  #   style: Italic
  # bold:
  #   style: Bold
  # bold_italic:
  #   style: Bold Italic


[font.offset]
x = 0
y = 6 # Line Height

[[hints.enabled]]
command = "open"
# command = "xdg-open"
hyperlinks = true
post_processing = true
regex = "(ipfs:|ipns:|magnet:|mailto:|gemini:|gopher:|https:|http:|news:|file:|git:|ssh:|ftp:)[^\u0000-\u001F\u007F-<>\"\\s{-}\\^⟨⟩`]+"

[hints.enabled.binding]
key = "U"
mods = "Control|Shift"

[hints.enabled.mouse]
enabled = true
mods = "None"

[[keyboard.bindings]]
action = "Paste"
key = "Paste"

[[keyboard.bindings]]
action = "Copy"
key = "Copy"

[[keyboard.bindings]]
action = "ClearLogNotice"
key = "L"
mods = "Control"

[[keyboard.bindings]]
chars = "\f"
key = "L"
mode = "~Vi"
mods = "Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollPageUp"
key = "PageUp"
mode = "~Alt"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollPageDown"
key = "PageDown"
mode = "~Alt"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollToTop"
key = "Home"
mode = "~Alt"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollToBottom"
key = "End"
mode = "~Alt"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollToBottom"
key = "Space"
mode = "Vi"
mods = "Shift|Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "ToggleViMode"
key = "Space"
mods = "Shift|Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "ClearSelection"
key = "Escape"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollToBottom"
key = "I"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "ToggleViMode"
key = "I"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "ToggleViMode"
key = "C"
mode = "Vi"
mods = "Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollLineUp"
key = "Y"
mode = "Vi"
mods = "Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollLineDown"
key = "E"
mode = "Vi"
mods = "Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollToTop"
key = "G"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollToBottom"
key = "G"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollPageUp"
key = "B"
mode = "Vi"
mods = "Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollPageDown"
key = "F"
mode = "Vi"
mods = "Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollHalfPageUp"
key = "U"
mode = "Vi"
mods = "Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "ScrollHalfPageDown"
key = "D"
mode = "Vi"
mods = "Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "Copy"
key = "Y"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "ClearSelection"
key = "Y"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "ClearSelection"
key = "Copy"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "ToggleNormalSelection"
key = "V"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "ToggleLineSelection"
key = "V"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "ToggleBlockSelection"
key = "V"
mode = "Vi"
mods = "Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "ToggleSemanticSelection"
key = "V"
mode = "Vi"
mods = "Alt"

[[keyboard.bindings]]
action = "Open"
key = "Return"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "Up"
key = "K"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "Down"
key = "J"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "Left"
key = "H"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "Right"
key = "L"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "Up"
key = "Up"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "Down"
key = "Down"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "Left"
key = "Left"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "Right"
key = "Right"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "First"
key = "Key0"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "Last"
key = "Key4"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "FirstOccupied"
key = "Key6"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "High"
key = "H"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "Middle"
key = "M"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "Low"
key = "L"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "SemanticLeft"
key = "B"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "SemanticRight"
key = "W"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "SemanticRightEnd"
key = "E"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "WordLeft"
key = "B"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "WordRight"
key = "W"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "WordRightEnd"
key = "E"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "Bracket"
key = "Key5"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "SearchForward"
key = "Slash"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "SearchBackward"
key = "Slash"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
action = "SearchNext"
key = "N"
mode = "Vi"

[[keyboard.bindings]]
action = "SearchPrevious"
key = "N"
mode = "Vi"
mods = "Shift"

[[keyboard.bindings]]
chars = "\f"
key = "K"
mode = "~Vi"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "ResetFontSize"
key = "Key0"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "IncreaseFontSize"
key = "Equals"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "IncreaseFontSize"
key = "Plus"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "IncreaseFontSize"
key = "NumpadAdd"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "DecreaseFontSize"
key = "Minus"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "DecreaseFontSize"
key = "NumpadSubtract"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "ClearHistory"
key = "K"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "Paste"
key = "V"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "Copy"
key = "C"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "ClearSelection"
key = "C"
mode = "Vi"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "Hide"
key = "H"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "Minimize"
key = "M"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "Quit"
key = "Q"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "Quit"
key = "W"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "SpawnNewInstance"
key = "N"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "ToggleFullscreen"
key = "F"
mods = "Command|Control"

[[keyboard.bindings]]
action = "SearchForward"
key = "F"
mods = "Command"

[[keyboard.bindings]]
action = "SearchBackward"
key = "B"
mods = "Command"

[mouse]
hide_when_typing = false

[[mouse.bindings]]
action = "PasteSelection"
mouse = "Middle"

# [mouse.double_click]
# threshold = 300

# [mouse.triple_click]
# threshold = 300

[scrolling]
history = 10000
multiplier = 3

[selection]
save_to_clipboard = true
semantic_escape_chars = ",│`|:\"' ()[]{}<>"

# [url]
# modifier = "none"
#
# [url.launcher]
# program = "open"

# [shell]
# args = ["new-session", "-A", "-D", "-s", "main"]
# program = "/opt/homebrew/bin/tmux"

[window]
decorations = "transparent"
dynamic_padding = true
dynamic_title = true
opacity = 1
startup_mode = "Windowed"
#title = "Alacritty"

[window.dimensions]
columns = 80
lines = 24

[window.padding]
x = 12
y = 22
# y = 24